\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
\section{Analisis Sistem yang sedang Berjalan}
Berikut ini akan digambarkan analisis prosedur dari proses bisnis yang sedang berjalan pada saat ini dalam bentuk \textit{Flowmap}
\par
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{yangsedangberjalan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.6]{figures/yangsedangberjalan.jpg} 
    \caption{Proses Bisnis yang Sedang Berjalan}
    \label{yangsedangberjalan}
\end{figure}

Keterangan :
\par
\textit{Flowmap} diatas merupakan proses yang sedang berjalan saat ini apabila terdapat kerusakan pada kendaraan maka sopir akan melaporkan ke staf tata usaha dan langsung dijadikan sebagai kendaraan yang di prioritaskan untuk melakukan \textit{maintenance}, sehingga staf langsung membuat laporan permohonan \textit{maintenance }yang telah di tandatangani oleh staf, setelah itu di berikan ke sopir sebagai surat izin \textit{maintenance } ke tempat \textit{service}. Setelah melakukan \textit{maintenance } sopir membawa daftar perbaikan ke staf keuangan untuk pencairan dana.
\newpage
\section{Analisis Proses Bisnis yang akan dibangun}
\par

Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{yangakandibangun}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/yangakandibangun.jpg}
    \caption{Proses Bisnis Yang Akan Dibangun}
    \label{yangakandibangun}
\end{figure}

  Keterangan :
\textit{Flowmap} diatas merupakan proses sistem penentuan prioritas kendaraan yang akan dibangun, alurnya sopir membawa data kerusakan dan di berikan ke staf, kemudian staf menerima data lalu akan melakukan \textit{login} terlebih dahulu setelah itu jika \textit{login} berhasil maka akan masuk kehalaman utama sistem dan melakukan kelola data kirteria, setelah itu berlanjut ke kelola data alternatif/kendaraan, setelah itu menginput data nilai kriteria setiap alternatif, setelah menginput nilai kriteria data alternatif maka sistem akan menampilkan hasil perhitungan topsis untuk rekomendasi \textit{maintenance } kendaraan, dimana kendaraan dengan nilai tertinggi akan direkomendasikan sebagai kendaraan yang perlu di \textit{maintenance }, kemudian ada \textit{report} untuk melihat hasil keseluruhan dan sopir akan menerima notifikasi dari hasil penentuan prioritas.
\par
\section{Analisis dan Perancangan}
\subsection{\textit{Use Case} Diagram}
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{usecase}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/usecase.JPG} 
    \caption{\textit{Use Case Diagram}}
    \label{usecase}
\end{figure}

\subsubsection{Definisi Aktor}
\textit{Use case }merupakan teknik untuk merekam persyaratan fungsional sebuah sistem. \textit{Use case} mendeskripsikan interaksi antara para pengguna sistem dengan sistem itu sendiri, dengan memberikan sebuah narasi tentang bagaimana sistem tersebut digunakan.

\newpage
\subsubsection{Definisi \textit{Use Case}}
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{usecase}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Definisi \textit{Use Case}}
\label{usecase}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & \textit{Use case} & Keterangan \\ \hline
1 & \textit{Login} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Setiap \textit{use case} yang ada diperlukan akses \textit{login} jika\\  akan masuk ke dalam sistem\end{tabular} \\ \hline
2 & \textit{User} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan\\ adalah untuk mengelola pengguna yang akan menggunakan aplikasi\end{tabular} \\ \hline
3 & \textit{Level} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktivitas yang dilakukan\\ adalah untuk mengelolah hak akses \textit{user}\end{tabular} \\ \hline
4 & Kriteria & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sebuah menu yang bagiannya berfungsi untuk ke pengelolaan \\ kriteria dan dilakukan proses  pengolahan data pada kriteria yang\\ berhubungan dengan kriteria kendaraan dinas.\end{tabular} \\ \hline
5 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data\\ Kendaraan\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sebuah menu yang bagiannya berfungsi untuk ke pengelolaan \\ data kendaraan dan dilakukan proses pengolahan data pada data \\ kendaraan yang berhubungan dengan data kendaraan kendaraan dinas.\end{tabular} \\ \hline
6 & Data Nilai & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sebuah menu yang bagiannya berfungsi untuk pengelolaan nilai \\ kepentingan kriteria, nilai bobot dan hasil perhitungan.\end{tabular} \\ \hline
7 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hasil \\ Perhitungan \\ Topsis\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sebuah menu yang bagiannya berfungsi  pengolahan data pada \\ perhitungan yang berhubungan perangkingan yang akan dipilih \\ untuk hasil perhitungan\end{tabular} \\ \hline
8 & Notifikasi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sebuah menu yang bagiannya berfungsi untuk mengirim pesan \\ kepada hasil pertama dari prioritas pemeliharaan kendaraan\end{tabular} \\ \hline
9 & \textit{Report} & Sebuah menu yang bagiannya berhubungan dengan notifikasi \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenusecase}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[normalem]{ulem}
% \useunder{\uline}{\ul}{}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case Login}}
\label{skenusecase}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
\multicolumn{1}{|c}{Identifikasi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Nama} & \textit{Login} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Tujuan} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Deskripsi} &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aktor} & Staf \\ \hline
Skenario &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Awal} & Menampilkan \textit {form} \textit{Login }\\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Kondisi Akhir} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit {form}\\ halaman utama Staf\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{Aksi Aktor} & Reaksi Sistem \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor meminta\\ fasilitas \textit{login} kepada sistem\end{tabular}} & 2. Menampilkan \textit{\textit {form} login} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3. Aktor memasukan \textit{Username} dan \textit{Password}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Melakukan proses validasi jika\\ salah keduanya muncul pesan “\\ \textit{Username} dan “\textit{Password}” yang\\ anda masukan\\ tidak benar”.\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}5. Jika benar makan akan\\ ditampilkan \textit {form} halaman utama\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenuser}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case User}}
\label{skenuser}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi} \\ \hline
Nama & \textit{User} \\ \hline
Tujuan & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Mengelola pengguna yang akan \\  menggunakan aplikasi\end{tabular} \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menmbah, mengedit, menghapus \\ \textit{user}\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Staf \\ \hline
Kondisi Awal & Menampilkan halaman utama \\ \hline
Kondisi Akhir & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\  utama staf\end{tabular} \\ \hline
Aksi Aktor & Reaksi sistem \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih \\ fasilitas pengelolaan yaitu :\\ Tambah\textbackslash\\ \textit{Edit} \\ \textit{Delete}\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Menampilkan sesuai dengan \\ apa yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenlevel}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case Level}}
\label{skenlevel}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi} \\ \hline
Nama & \textit{Level} \\ \hline
Tujuan & Mengelola hak akses \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menmbah, mengedit, menghapus \\ \textit{user}\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Staf \\ \hline
Kondisi Awal & Menampilkan halaman utama \\ \hline
Kondisi Akhir & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\  utama staf\end{tabular} \\ \hline
Aksi Aktor & Reaksi sistem \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aktor memilih \\ fasilitas pengelolaan yaitu :\\ Tambah\textbackslash\\ \textit{Edit} \\ \textit{Delete}\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Menampilkan sesuai dengan \\ apa yang diminta oleh aktor\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenkriteria}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case} Kriteria}
\label{skenkriteria}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi} \\ \hline
Nama & Kriteria \\ \hline
Tujuan & Melihat daftar menu dalam kriteria \\ \hline
Deskripsi & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu untuk mengupdate dan menghapus \\ kriteria untuk pemeliharaan kendaraan\end{tabular} \\ \hline
Aktor & Staf \\ \hline
Kondisi Awal & Menampilkan halaman utama \\ \hline
Kondisi Akhir & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\  utama staf\end{tabular} \\ \hline
Aksi Aktor & Reaksi sistem \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu kriteria\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan data \textit{ view}\\ sesuai dengan data kriteria\end{tabular} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih \\ fasilitas \\ pengelolaan yaitu :\\ tambah\\ update\\ delete\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman \\ yang diminta dengan fasilitas yang \\ dilakukan\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenkendaraan}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case} Data Kendaraan}
\label{skenkendaraan}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi}                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
Nama                                                                                                                 & Kendaraan                                                                                                                  \\ \hline
Tujuan                                                                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat daftar menu dalam\\ data kendaraan\end{tabular}                                         \\ \hline
Deskripsi                                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu untuk melihat dan \\ menambahkan data kendaraan \\ untuk data kendaraan\end{tabular}       \\ \hline
Aktor                                                                                                                & Staf                                                                                                                       \\ \hline
Kondisi Awal                                                                                                         & Menampilkan halaman utama                                                                                                  \\ \hline
Kondisi Akhir                                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\ data kendaraan\end{tabular}                                          \\ \hline
Aksi Aktor                                                                                                           & Reaksi sistem                                                                                                              \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu data kendaraan\end{tabular}                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan data \textit{view} \\ sesuai dengan data kendaraan\end{tabular}                   \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}3. Aktor memilih fasilitas \\ pengelolaan yaitu :\\ tambah\\ update\\ delete\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}4. Sistem akan masuk ke halaman \\ yang diminta dengan fasilitas yang \\ dilakukan\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skennilai}
\begin{table}[h]
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case} Data Nilai}
\label{skennilai}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi}                                                                                                                                                            \\ \hline
Nama                                                                         & Data Nilai                                                                                                     \\ \hline
Tujuan                                                                       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat daftar menu dalam\\ data nilai\end{tabular}                                 \\ \hline
Deskripsi                                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Terdiri dari beberapa menu \\ lagi yaitu \textit{input} nilai dan list\\  nilai\end{tabular} \\ \hline
Aktor                                                                        & Staf                                                                                                           \\ \hline
Kondisi Awal                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan halaman utama\\ staf\end{tabular}                                       \\ \hline
Kondisi Akhir                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\ data nilali\end{tabular}                                 \\ \hline
Aksi Aktor                                                                   & Reaksi sistem                                                                                                  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu \textit{input} nilai\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan \\ data \textit{view} sesuai dengan \\ data \textit{input} nilai\end{tabular}  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skentopsis}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case} Hasil Perhitungan Topsis}
\label{skentopsis}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi}                                                                                                                                                                              \\ \hline
Nama                                                                                  & Perhitungan Topsis                                                                                                      \\ \hline
Tujuan                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat daftar menu dalam\\ perhitungan topsis\end{tabular}                                  \\ \hline
Deskripsi                                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu untuk melihat hasil\\ perhitungan untuk prioritas \\ \textit{maintenance} kendaraan\end{tabular} \\ \hline
Aktor                                                                                 & Staf                                                                                                                    \\ \hline
Kondisi Awal                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan halaman utama\\ staf\end{tabular}                                                \\ \hline
Kondisi Akhir                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{form} halaman\\ perhitungan topsis\end{tabular}                                   \\ \hline
Aksi Aktor                                                                            & Reaksi sistem                                                                                                           \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu perhitungan\\ topsis\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan \\ data \textit{view} sesuai dengan \\ data perhitungan topsis\end{tabular}    \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skennotif}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skeanrio \textit{Use Case} Notifikasi}
\label{skennotif}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi}                                                                                                                                                                                     \\ \hline
Nama                                                                        & Notif                                                                                                                                    \\ \hline
Tujuan                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat hasil perhitungan tentang\\ kendaraan mana yang terlebih dahulu \\ harus di prioritaskan\end{tabular} \\ \hline
Deskripsi                                                                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu untuk melihat hasil\\ perhitungan untuk prioritas \\ \textit{maintenance} kendaraan\end{tabular}                  \\ \hline
Aktor                                                                       & Staf                                                                                                                                     \\ \hline
Kondisi Awal                                                                & Menampilkan halaman utama staf                                                                                                           \\ \hline
Kondisi Akhir                                                               & Menampilkan \textit{form} halaman notifikasi                                                                                                      \\ \hline
Aksi Aktor                                                                  & Reaksi sistem                                                                                                                            \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu notifikasi\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan data \textit{view}\\  sesuai dengan \\ data notifikasi\end{tabular}                             \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{skenreport}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Skenario \textit{Use Case Report}}
\label{skenreport}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Identifikasi}                                                                                                                                                                                \\ \hline
Nama                                                                    & \textit{Report }                                                                                                                                 \\ \hline
Tujuan                                                                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Melihat daftar menu kendaraan yang \\ akan di \textit{maintenance}\end{tabular}                                       \\ \hline
Deskripsi                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menu untuk melihat kendaraan \\ \\ yang di prioritaskan untuk melakukan\\ \textit{maintenance} kendaraan\end{tabular} \\ \hline
Aktor                                                                   & Staf                                                                                                                                    \\ \hline
Kondisi Awal                                                            & Menampilkan halaman utama staf                                                                                                          \\ \hline
Kondisi Akhir                                                           & Menampilkan \textit{form} halaman \textit{report  }                                                                                                       \\ \hline
Aksi Aktor                                                              & Reaksi sistem                                                                                                                           \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Aktor memilih \\ menu \textit{report}\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}2. Sistem menampillkan data \textit{view}\\  sesuai dengan \\ data\textit{ report}\end{tabular}                                \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage
\subsection{\textit{Class Diagram}}
\textit{Class Diagram} menggambarkan struktur dan hubungan antar objek – objek yang ada pada sistem. Struktur itu meliputi atribut – atribut dan metode – metode yang ada pada masing – masing kelas.
\par
Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{classdiagram}

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/classdiagram.JPG} 
    \caption{\textit{Class Diagram}}
    \label{classdiagram}
\end{figure}

\subsection{\textit{Sequence Diagram}}
\textit{Sequence Diagram } adalah suatu diagram yang menggambarkan interaksi antar objek dan mengindikasikan komunikasi diantara objek-objek tersebut. Diagram ini juga menunjukkan serangkaian pesan yang dipertukarkan oleh objek-objek yang melakukan suatu tugas atau aksi tertentu.

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Login}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram login} menjelaskan hubungan antar staf, sopir, halaman \textit{login}, dan halaman utama. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses \textit{login}. Aktor mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil \textit{form login}, aktor akan diperintahkan untuk memasukkan \textit{username dan password}. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan \textit{form} utama. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{seqlogin}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqlogin.jpg}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Login}}
    \label{seqlogin}
\end{figure}
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram User}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram user}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Admin masuk ke halam utama Staf dan memilih menu \textit{user}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{user}. Staf mengelola data menu \textit{user} dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{User}. Gambar {\textit{Sequence Diagram User} dapat dilihat pada gambar}\ref{sequser}.

\begin{figure}[!htbp]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/sequser.JPG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram User}}
    \label{sequser}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Level}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram level}. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halam utama admin dan memilih menu \textit{level}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{level}. Staf mengelola data menu \textit{} dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{User}. Gambar {\textit{Sequence Diagram Level} dapat dilihat pada gambar \ref{seqlevel}}

\begin{figure}[h]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqlevel.JPG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Level}}
    \label{seqlevel}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Kriteria}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} kriteria.Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu kriteria. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu kriteria. Admin mengelola data menu kriteria dan aplikasi akan menampilkan perubahan data kriteria. Gambar {\textit{Sequence Diagram} Kriteria dapat dilihat pada gambar \ref{seqkriteria}}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqkriteria.JPG}
    \caption{Sequence Diagram Kriteria}
    \label{seqkriteria}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram } Data Kendaraan}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} kendaraan.Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu kendaraan. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu kendaraan. Staf mengelola data menu kendaraan dan aplikasi akan menampilkan perubahan data kendaraan. Gambar {\textit{Sequence Diagram Data Kendaraan} dapat dilihat pada gambar \ref{seqkendaraan}}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqkendaraan.JPG}
    \caption{Sequence Diagram Data Kendaraan}
    \label{seqkendaraan}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Data Nilai}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} data nilai. Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan tentang proses yang di lakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama Staf dan memilih menu data nilai. Kemudian Staf memilih \textit{input} nilai. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form input} nilai.Staf mengelola data menu \textit{input} nilai dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{list} nilai. Kemudian Staf memilih \textit{list} nilai.Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form list} nilai Staf mengelola data menu \textit{list} nilai dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{list} nilai. Gambar \textit{Sequence Diagram} Data Nilai dapat dilihat pada gambar \ref{seqnilai}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqnilai.JPG}
    \caption{Sequence Diagram Data Nilai}
    \label{seqnilai}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Hasil Perhitungan Topsis}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} hasil perhitungan Topsis.Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu hasil perhitungan Topsis. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu hasil perhitungan Topsis. Gambar \textit{Sequence Diagram} Hasil Perhitungan Topsis dapat dilihat pada gambar \ref{seqtopsis}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqtopsis.JPG}
    \caption{Sequence Diagram Hasil Perhitungan Topsis}
    \label{seqtopsis}
\end{figure}

\subsubsection{\textit{Sequence Diagram} Notifikasi}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram} Notifikasi.Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu notifikasi. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu notifikasi. Gambar \textit{Sequence Diagram} Notifikasi dapat dilihat pada gambar \ref{seqnotif}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqnotif.JPG}
    \caption{Sequence Diagram Notif}
    \label{seqnotif}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Sequence Diagram Report}}
Berikut ini merupakan \textit{sequence diagram report} .Pada \textit{sequence diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu \textit{report}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{report}. Gambar \textit{Sequence Diagram Report} dapat dilihat pada gambar \ref{seqreport}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/seqreport.JPG}
    \caption{\textit{Sequence Diagram Report}}
    \label{seqreport}
\end{figure}

\subsection{\textit{Activity Diagram}}
\textit{Activity diagram} merupakan diagram yang menggambarkan berbagai alir aktivitas dalam sistem yang sedang dirancang, bagaimana masing-masing alir berawal, \textit{decision} yang mungkin terjadi, dan bagaimana mereka berakhir. 
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Login}}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram login} menjelaskan hubungan antar staf, sopir, halaman \textit{login}, dan halaman utama. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses \textit{form login}. Aktor mulai menjalankan aplikasi dan akan tampil \textit{form login}, aktor akan diperintahkan untuk memasukkan \textit{username dan password}. Jika sesuai maka akan mendapatkan tampilan \textit{form} utama. Gambar dapat dilihat pada gambar \ref{actlogin}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actlogin.JPG}
    \caption{\textit{Activity Diagram Login}}
    \label{actlogin}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram User}}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram user}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halam utama Staf dan memilih menu \textit{user}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{user}. Staf mengelola data menu \textit{user} dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{user}. Gambar {\textit{Activity Diagram User} dapat dilihat pada gambar}\ref{actuser}.

\begin{figure}[h]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actuser.JPG}
    \caption{\textit{Activity Diagram User}}
    \label{actuser}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Level}}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram level}. Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halam utama admin dan memilih menu \textit{level}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{level}. Staf mengelola data menu \textit{level} dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{user}. Gambar {\textit{Sequence Diagram Level} dapat dilihat pada gambar \ref{actlevel}}
\begin{figure}[h]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actlevel.JPG}
    \caption{\textit{Activity Diagram Level}}
    \label{actlevel}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Kriteria}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram} kriteria.Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu kriteria. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu kriteria. Admin mengelola data menu kriteria dan aplikasi akan menampilkan perubahan data kriteria. Gambar {\textit{Activity Diagram Kriteria} dapat dilihat pada gambar \ref{actkriteria}}
\begin{figure}[h]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actkriteria.JPG}
    \caption{Activity Diagram Kriterial}
    \label{actkriteria}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Data Kendaraan}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram} kendaraan.Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu kendaraan. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu kendaraan. Staf mengelola data menu kendaraan dan aplikasi akan menampilkan perubahan data kendaraan. Gambar {\textit{Activity Diagram Data Kendaraan} dapat dilihat pada gambar \ref{actkendaraan}}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actkendaraan.JPG}
    \caption{Activity Diagram Data Kendaraan}
    \label{actkendaraan}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Data Nilai}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram} data nilai. Pada \textit{activity iagram} ini menjelaskan tentang proses yang di lakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama Staf dan memilih menu data nilai. Kemudian Staf memilih \textit{input} nilai. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form input} nilai.Staf mengelola data menu \textit{input} nilai dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{list} nilai. Kemudian Staf memilih \textit{list} nilai.Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form list} nilai Staf mengelola data menu \textit{list} nilai dan aplikasi akan menampilkan perubahan data \textit{list} nilai. Gambar \textit{Activity Diagram} Data Nilai dapat dilihat pada gambar \ref{nilai}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actnilai.JPG}
    \caption{Activity Diagram Data Nilai}
    \label{nilai}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Hasil Perhitungan Topsis}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram} hasil perhitungan topsis.Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu hasil perhitungan topsis. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu hasil perhitungan topsis. Gambar \textit{Activity Diagram} Hasil Perhitungan Topsis dapat dilihat pada gambar \ref{acrtopsis}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/acrtopsis.JPG}
    \caption{Activity Diagram Hasil Perhitungan Topsis}
    \label{acrtopsis}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram} Notifikasi}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram} notifikasi.Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu notifikasi. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu notifikasi. Gambar \textit{Acivity Diagram} Notifikasi dapat dilihat pada gambar \ref{actnotif}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actnotif.JPG}
    \caption{Activity Diagram Notif}
    \label{actnotif}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Activity Diagram Report}}
Berikut ini merupakan \textit{activity diagram report} .Pada \textit{activity diagram} ini menjelaskan proses yang dilakukan oleh Staf. Staf masuk ke halaman utama staf dan memilih menu \textit{}. Setelah itu aplikasi akan menampilkan \textit{form} menu \textit{report}. Gambar \textit{Activity Diagram Report} dapat dilihat pada gambar \ref{actreport}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/actreport.JPG}
    \caption{\textit{Activity Diagram Report}}
    \label{actreport}
\end{figure}
\newpage
\section{Perancangan Arsitektur Sistem}
\subsection{Lingkungan Implementasi}
Lingkungan implementasi yang dilakukan pada penelitian ini terdiri atas 2 lingkungan, yaitu lingkungan perangkat keras dan lingkungan perangkat lunak atau lingkungan \textit{software} yang digunakan dalam analisis dan perancangan dari implementasi metode TOPSIS pada prioritas \textit{Maintenance} kendaraan operasional LLDIKTI Wilayah IV.
\subsection{Lingkungan Perangkat Keras \textit({Hardware})}
Perangkat keras \textit{(hardware)} yang digunakan dalam penelitian ini untuk melakukan analisis dan implementasi metode topsis pada \textit{maintenance} kendaraan operasional LLDIKTI Wilayah IV adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item \textit{Processor}	: Intel (R) Core (TM) i5-6200 CPU @ 2.30Ghz (4    CPUs),  ~ 2,4 Ghz 
    \item \textit{Memory}	: 4GB DDR4
    \item \textit{Hardisk}	: 500 GB
\end{enumerate}

\subsection{Lingkungan Perangkat Lunak \textit({Software})}
Perangkat lunak \textit{(software)} yang digunakan dalam penelitian ini untuk melakukan analisis dan perancangan pada implementasi pengembangan sistem notifikasi pada prioritas pemeliharaan kendaraan dinas di Setda Pemrov Jabar adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item \textit{Database} yang digunakan adalah \textit{MySQL}.
	\item \textit{Editor} untuk kode program menggunakan \textit{Sublime}.
	 \item \textit{Browser} yang digunakan untuk menjalankan aplikasi adalah \textit{Google Chrome}.
	\item Sistem Operasi yang digunakan adalah \textit{Windows} 10.
	\item Pembuatan diagram UML \textit{(Unified Modelling Language)} menggunakan \textit{Star} UML. 
\end{enumerate}

\subsection{Pembahasan Hasil Implementasi}
Berdasarkan pada perancangan yang telah dibuat diatas, maka didapatkan hasil dari implementasi yang menjadi tujuan sebagai informasi terhadap penggunaan implementasi metode TOPSIS pada kendaraan operasional LLDIKTI Wilayah IV. Berikut ini akan dipaparkan hasil dari Implementasi tersebut.
\subsubsection{Halaman \textit{Login}}
Gambar Halaman \textit{Login} dapat dilihat pada gambar \ref{1}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/1.jpg}
    \caption{Halaman \textit{Login}}
    \label{1}
\end{figure}
\subsubsection{Halaman Kriteria}
Gambar Halaman \textit{Login} dapat dilihat pada gambar \ref{2}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/2.JPG}
    \caption{Halaman Kriteria}
    \label{2}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Halaman Sopir}
Gambar Halaman Sopir dapat dilihat pada gambar 
\ref{sopir}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{figures/sopir.JPG}
    \caption{Halaman Sopir}
    \label{sopir}
\end{figure}
\subsubsection{Halaman Kendaraan}
Gambar Halaman Kendaraan dapat dilihat pada gambar \ref{3}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/3.jpg}
    \caption{Halaman Kendaraan}
    \label{3}
\end{figure}
\subsubsection{Halaman Data Nilai}
Gambar Halaman Data Nilai dapat dilihat pada gambar \ref{4}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/4.jpg}
    \caption{Halaman Data Nilai}
    \label{4}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Halaman \textit{Input} Nilai}
Gambar Halaman \textit{Input} Nilai dapat dilihat pada gambar \ref{5}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/5.jpg}
    \caption{Halaman \textit{Input} Nilai}
    \label{5}
\end{figure}

\newpage
\subsubsection{Halaman Notifikasi \textit{Whatsapp}}
Gambar Halaman Notifikasi dapat dilihat pada gambar \ref{6}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/wa.jpeg}
    \caption{Halaman Notifikasi \textit{Whatsapp}}
    \label{6}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Halaman Notifikasi \textit{Email}}
Gambar Halaman Notifikasi dapat dilihat pada gambar \ref{6}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.8]{figures/email.JPG}
    \caption{Halaman Notifikasi \textit{Email}}
    \label{6}
\end{figure}
\subsubsection{Halaman \textit{Report}}
Gambar Halaman \textit{Report} dapat dilihat pada gambar \ref{7}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/7.jpg}
    \caption{Halaman \textit{Report}}
    \label{7}
\end{figure}

\section{Pengelolaan Data}
Pada perhitungan metode TOPSIS  alternatif yang mempunyai jarak terkecil dari solusi ideal positif dan jarak terbesar dari solusi ideal negatif dari sudut pandang geometris dengan menggunakan jarak \textit{Euclidean}. Namun, alternatif yang mempunyai jarak terkecil dari solusi ideal positif, tidak harus mempunyai jarak terbesar dari solusi ideal negatif. Maka dari itu, TOPSIS mempertimbangkan keduanya, jarak terhadap solusi ideal positif dan jarak terhadap solusi ideal negatif secara bersamaan. Solusi optimal dalam metode TOPSIS didapat dengan menentukan kedekatan relatif suatu alternatif terhadap solusi ideal positif. TOPSIS akan merangking alternatif berdasarkan prioritas nilai kedekatan relatif suatu alternatif terhadap solusi ideal positif. Alternatif-alternatif yang telah dirangking kemudian dijadikan sebagai referensi bagi pengambil keputusan untuk memilih solusi terbaik yang diinginkan.
\newpage
\subsection{Perhitungan Metode Topsis}
Berikut adalah langkah-langkah perhitungan metode \textit{Technique For Order Preference bySimilarity to Ideal Solution }(TOPSIS) yaitu Menentukan kriteria-kriteria yang akan dijadikan acuan dalam pengambilan keputusan dan memberikan bobot penilaian untuk setiap kriteria. Pada penelitian ini, peneliti mengambil contoh 10 alternatif yang akan direkomendasikan untuk dilakukan perbaikan peralatan, antara lain:
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{alternatif}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Alternatif}
\label{alternatif}
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
Alternatif                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A1}  & D 1192 E (Corolla Atlis)    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A2}  & D 1892 E (Kijang Inova)     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A3}  & D 1895 F (Kijang Inova)     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A4}  & D 1896 F (Kijang Inova)     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A5}  & D 1897 F (Avanza)           \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A6}  & D 174 A (Kijang Inova)      \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A7}  & D 1498 F (New Avanza Veloz) \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A8}  & D 1011 F (Honda City)       \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A9}  & D 1109 E (Kijang Inova)     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{A10} & D 1020 (Avanza)             \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\par
Kriteria yang digunakan dalam proses penentuan prioritas \textit{maintenance} kendaraan menggunakan 3 kriteria, antara lain:
\par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{kriteria}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Kriteria}
\label{kriteria}
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
Kriteria                 &                     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{C1} & Jumlah Kilometer    \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{C2} & Waktu Pemakaian     \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{C3} & Rutinitas Pemakaian \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
Berikut bobot setiap kriteria, untuk bobot  kriteria Jumlah Kilometer antara lain:
\par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{jk}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Bobot Jumlah Kilometer}
\label{jk}
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
Bobot Jumlah Kilometer &                      \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1}         & \textgreater{}1000km \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2}         & \textgreater{}2000km \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3}         & \textgreater{}3000km \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4}         & \textgreater{}4000km \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{5}         & \textgreater{}5000km \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\par
Berikut bobot setiap kriteria, untuk bobot  kriteria Waktu Pemakaian antara lain:
\par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{wp}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Waktu Pemakaian}
\label{wp}
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
Bobot Waktu Pemakaian   &         \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1} & 1 bulan \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2} & 2 bulan \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3} & 3 bulan \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4} & 4 bulan \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{5} & 5 bulan \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\par
Berikut bobot setiap kriteria, untuk bobot  kriteria Rutinitas Pemakaian antara lain:
\par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{rp}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Rutinitas Pemakaian}
\label{rp}
\begin{tabular}{|ll|}
\hline
Bobot Rutinitas Pemakaian &                  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1}   & 1 : Tidak Rutin  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2}   & 2 : Kurang Rutin \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3}   & 3 : Cukup Rutin  \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4}   & 4 : Rutin        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{5}   & 5 : Sangat Rutin \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
Berikut adalah sampel data kendaraan yang dijadikan sebagai alternatif data untuk pentuan prioritas \textit{maintenance} kendaraan:
\par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{na}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Nilai Alternatif}
\label{na}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Alternatif                  & C1 & C2 & C3 \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 3  & 2  & 5  \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 4  & 3  & 5  \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 5  & 2  & 4  \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 5  & 3  & 3  \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 3  & 3  & 4  \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 3  & 1  & 3  \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 3  & 4  & 2  \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 1  & 2  & 1  \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 4  & 3  & 4  \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 2  & 1  & 2  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{enumerate}
    \item Langkah pertama yaitu menentukan pembagi dengan menjumlahkan semua alternatif dan dipangkat dua setalh itu diakarkan seperti perhitungan dibawah ini:
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus11.JPG}
    \label{actnilai}
\end{figure}
\newpage
    \item Langkah Kedua yaitu menghitung matriks keputusan yang ternormalisasi, berikut perhitungannya:
    \par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{ternormalisasi}
    \begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Matriks Keputusan yang Ternormalisasi}
\label{ternormalisasi}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Alternatif                  & C1     & C2     & C3     \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 0,2705 & 0,2462 & 0,4472 \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 0,3607 & 0,3693 & 0,4472 \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 0,4508 & 0,2462 & 0,3578 \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 0,4508 & 0,3693 & 0,2683 \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 0,2705 & 0,3693 & 0,3578 \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 0,2705 & 0,1231 & 0,2683 \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 0,2705 & 0,4924 & 0,1789 \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 0,0902 & 0,2462 & 0,0894 \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 0,3607 & 0,3693 & 0,3578 \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 0,1803 & 0,1231 & 0,1789 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus12.JPG}
    \label{actnilai}
\end{figure}
\newpage
Kriteria 1
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus13.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
\par
Kriteria 2
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus14.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
\newpage
\begin{figure}[h]
    
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus15.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
\par
Kriteria 3
\begin{figure}[h]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus16.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
    \item Langkah ketiga yaitu menghitung matriks keputusan yang ternormalisasi terbobot, berikut perhitungannya :
    \par
Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{terbobot}
    \begin{table}[h]
\centering
\caption{Tabel Matriks Keputusan yang Ternormalisasi Terbobot}
\label{terbobot}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Alternatif                  & C1     & C2     & C3     \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 0,8927 & 0,5908 & 1,4758 \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 1,1902 & 0,8863 & 1,4758 \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 1,4878 & 0,5908 & 1,1806 \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 1,4878 & 0,8863 & 0,8855 \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 0,8927 & 0,8863 & 1,1806 \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 0,8927 & 0,2954 & 0,8855 \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 0,8927 & 1,1817 & 0,5903 \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 0,2976 & 0,5908 & 0,2952 \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 1,1902 & 0,8863 & 1,1806 \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 0,5951 & 0,2954 & 0,5903 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\par
sebelum melakukan perhitungan matriks keputusan yang ternormalisasi terbobot maka kita harus menentukan bobot preferensi untuk setiap kriteria terlebih dahulu.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus17.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \par
    Setelah menentukan bobot preferensi maka tahap selanjutnya melakukan perhitungan ternormalisasi terbobot, berikut perhitungan :
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus18.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
    Kriteria 1
       \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus19.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \par
    Kriteria 2
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus20.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
    Kriteria 3
     \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus21.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \item Langkah ke empat yaitu menentukan matriks solusi ideal positif dan matriks solusi ideal negatif. 
    \par
    Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{positifnegatif}
    \begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Solusi Ideal Positif dan Negatif}
\label{positifnegatif}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Alternatif & C1     & C2     & C3     \\ \hline
A+         & 1,4878 & 1,1817 & 1,4758 \\ \hline
A-         & 0,2952 & 0,2954 & 0,2952 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
    \item Langkah ke lima yaitu jarak antara nilai setiap alternatif dengan matriks solusi ideal positif dan negatif. Perhitungan jarak alternatif dari solusi ideal positif dapat dilihat pada penyelesaian berikut:
      \par
    Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{positifnegatif}
    \begin{table}[h]
\centering
\caption{Tabel Jarak Alternatif Matriks Solusi Ideal Positif dan Negatif}
\label{solusi}
\begin{tabular}{|l|l|l|l}
\hline
Alternatif                  & D+     & D-     \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 0,8386 & 1,3558 \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 0,4193 & 1,5950 \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 1,5145 & 1,5145 \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 0,6601 & 1,4560 \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 0,7270 & 1,2207 \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 1,2199 & 0,8399 \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 1,0669 & 1,1089 \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 1,7775 & 0,2954 \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 0,5128 & 1,3908 \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 1,5383 & 0,4208 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus22.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
     \begin{figure}[h]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
    \includegraphics[scale=1.2]{figures/rumus23.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \par
    Sedangkan Perhitungan jarak alternatif dari solusi ideal negatif dapat dilihat pada penyelesaian berikut:
         \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.0]{figures/rumus24.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
     \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{figures/rumus25.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
    \item Langkah terakhir Setelah menghitung jarak alternatif dari solusi ideal positif dan jarak alternatif dari solusi ideal negatif , selanjutnya adalah menghitung kedekatan relatif terhadap solusi ideal positif.
    \par
    Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{rc}
    \begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Kedekatan Relatif Solusi Ideal Positif}
\label{rc}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Alternatif                  & RC     \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 0,6178 \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 0,7918 \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 0,5000 \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 0,6880 \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 0,6267 \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 0,4078 \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 0,5096 \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 0,1425 \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 0,7306 \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 0,2148 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{figures/rumus26.jpg}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
    \newpage
        \begin{figure}[h]
    \captionsetup{singlelinecheck=off}
    \includegraphics[scale=1.2]{figures/rumus27.JPG}
    \label{actnilai}
    \end{figure}
\end{enumerate}
\subsection{Hasil Akhir}
Setelah dilakukan perhitungan maka telah didapatkan hasil dari pehitungan dan menghasilkan urutan rekomendasi perbaikan peralatan, dapat dilihat dai tabel yang dibawah, peralatan yang perlu dilakukan perbaikan atau pergantian, berikut urutannya:
 Tabel dapat dilihat pada tabel \ref{rc}
    \begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Tabel Kedekatan Relatif Solusi Ideal Positif}
\label{rc}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Alternatif                  & RC     \\ \hline
D 1192 E (Corolla Atlis)    & 0,6178 \\ \hline
D 1892 E (Kijang Inova)     & 0,7918 \\ \hline
D 1895 F (Kijang Inova)     & 0,5000 \\ \hline
D 1896 F (Kijang Inova)     & 0,6880 \\ \hline
D 1897 F (Avanza)           & 0,6267 \\ \hline
D 174 A (Kijang Inova)      & 0,4078 \\ \hline
D 1498 F (New Avanza Veloz) & 0,5096 \\ \hline
D 1011 F (Honda City)       & 0,1425 \\ \hline
D 1109 E (Kijang Inova)     & 0,7306 \\ \hline
D 1020 (Avanza)             & 0,2148 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\par
Jadi,berdasarkan hasil perhitungan diatas dapat kita ambil kesimpulan jika nilai prefensi lebih dari 0.55 maka dapat dinyatakan kendaraan tersebut perlu melakukan \textit{service} berkala sedangkan kurang dari 0.55 maka peralatan tersebut dapat dinyatakan masih layak pakai.
\section{Evaluasi}
Evaluasi dari penelitian ini merupakan kajian atau \textit{review} mengenai kegiatan program internship sampai pada TA ini masih mengambil objek studi ditempat yang sama, yang telah dilakukan oleh penulis. Isi dari evaluasi ini merupakan pendapat penulis tentang faktor pendukung, faktor penghambat serta inovasi terhadap masalah yang dihadapi penulis selama menjalani program Internship II sampai pada Tugas Akhir di Lembaga Layanan Pendidikan Tinggi Wilayah IV kususnya divisi Tata Usaha dan Barang Milik Negara.
\subsection{Faktor Pendukung}
\begin{enumerate}
    \item Lingkungan kerja tidak terlalu serius, namun tetap fokus pada pekerjaan masing-masing.
	\item Pembimbing eksternal dan karyawan khususnya pada Sub Bagian Tata Usaha dan Barang Milik Negara sangat ramah dan baik dan membuat nyaman dan sangat friendly, hal tersebut membuat penulis  nyaman untuk melaksanakan Internship II LLDIKTI Wilayah IV dan membuat penulis tidak segan untuk bertanya dan interaksi terjalin baik dan akrab.
	\item Walaupun penulis dan rekan kerja prakteknya dituntut untuk menyelesaikan tugas-tugas dengan tepat waktu,namun penulis tidak dibuat tegang atau merasa terburu-buru.
	\item Selama penulis melaksanakan Internship II sampai pada Tugas Akhir , penulis mendapatkan fasilitas yang sangat nyaman, diantaranya tempat kerja yang nyaman dan bersih, medapatkan fasilitas WIFI dengan maksimal dan musholla yang sangat nyaman dan bersih.
	\item Ketika penulis bertanya, pembimbing eksternal menjelaskan dengan bahasa yang mudah dipahami penulis sehingga jawaban yang diberikan sesuai jawaban yang diharapkan oleh penulis.
	\item Pembimbing eksternal membantu penulis menemukan jawaban yang benar bila jawaban penulis kurang tepat.
\end{enumerate}
\newpage
\subsection{Faktor Penghambat}
Faktor-faktor yang menjadi penghambat bagi penulis yaitu jarak kampus dengan perusahaan tempat penulis melaksanakan pemagangan. Penulis merasa kesulitan jika ingin melakukan bimbingan karya ilmiah atau laporan analisis penulis dengan dosen pembimbing dikampus. Sehingga penulis harus meminta izin kepada pihak perusahaan berhubung penulis harus melaksanakan kegiatan bimbingan dengan pembimbing internal dikampus.
\section{Pengujian \textit{Blackbox}}
\textit{Black box testing} adalah tipe \textit{testing} yang memperlakukan perangkat lunak yang tidak di ketahui kinerja internalnya. Sehingga para \textit{tester} memandang perangkat lunak seperti layaknya “kotak hitam” yang tidak penting dilihat isinya, tapi cukup dikenai proses testing di bagian luar.

\subsection{Identifikasi dan Rencana Pengujian}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Identifikasi dan perencanaan pengujian}
\label{box}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No & Kelas Uji                                                              & RangkingoButir Uji                                                                                & Jenis Pengujian \\ \hline
1  & \textit{Login   }                                                               & Validasi \textit{login} staf                                                                               & \textit{Blackbox }       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Validasi \textit{login} sopir                                                                              & \textit{Blackbox}        \\ \hline
2  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Halaman utama \\ staf\end{tabular}          & Memilih \textit{menu setting }                                                                             & \textit{Blackbox }       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu master                                                                               & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu notifikasi                                                                           & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu \textit{report}                                                                           & Blackbox        \\ \hline
3  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Halaman utama\\ sopir\end{tabular}          & Memilih menu notifikasi                                                                           & Blackbox        \\ \hline
4  & Tampil menu setting                                                    & Memilih kelola \textit{user}                                                                               & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih kelola \textit{level}                                                                              & Blackbox        \\ \hline
5  & Tampil menu kelola \textit{user }                                               & Tambah  pengguna                                                                                  & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah pengguna                                                                                     & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus pengguna                                                                                    & Blackbox        \\ \hline
6  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampel menu kelola \\ \textit{level}\end{tabular}    & Tambah \textit{level }                                                                                      & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah \textit{level}                                                                                        & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus \textit{level}                                                                                       & Blackbox        \\ \hline
7  & Tampil menu master                                                     & Memilih menu kriteria                                                                             & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu data kendaraan                                                                       & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu data nilai                                                                           & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih notifikasi                                                                                & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih \textit{report  }                                                                                  & Blackbox        \\ \hline
8  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu kelola \\ kriteria\end{tabular} & Tambah kriteria                                                                                   & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah kriteria                                                                                     & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus kriteria                                                                                    & Blackbox        \\ \hline
9  & Tampil menu kendaraan                                                  & Tambah kendaraan                                                                                  & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah kendaraan                                                                                    & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus kendaraan                                                                                   & Blackbox        \\ \hline
10 & Tampil data nilai                                                      & \textit{Inpu}t nilau                                                                                       & \textit{Blackbox}        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & \textit{List} nilai                                                                                        & Blackbox        \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah nilai                                                                                        & Blackbox        \\ \hline
11 & Tampil notifikasi                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan notif kendaraan \\ yang harus di \textit{maintenance}\end{tabular}  & Blackbox        \\ \hline
12 & Tampil \textit{report   }                                                       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{report} kendaraan \\ yang harus di \textit{maintenance}\end{tabular} & Blackbox        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}

\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{singlelinecheck=off}
\caption{Hasil Uji}
\label{uji}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No & Kelas Uji                                                              & RangkingoButir Uji                                                                                     & Hasil yang diharapkan                                                                   \\ \hline
1  & \textit{Login}                                                                  & Validasi \textit{login} staf                                                                                    & Menampilkan halaman utama staf                                                          \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Validasi \textit{login} sopir                                                                                   & Menampilkan halaman utama sopir                                                         \\ \hline
2  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Halaman utama \\ staf\end{tabular}          & Memilih \textit{menu setting}                                                                                   & Menampilkan halaman setting                                                             \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu master                                                                                    & Menampilkan halaman master                                                              \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu notifikasi                                                                                & Menampilkan halaman notifikasi                                                          \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu \textit{report}                                                                                 & Menampilkan halaman \textit{report}                                                            \\ \hline
3  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Halaman utama\\ sopir\end{tabular}          & Memilih menu notifikasi                                                                                & Menampilkan halaman notifikasi                                                          \\ \hline
4  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu \\ setting\end{tabular}         & Memilih kelola \textit{user}                                                                                    & Menampilkan kelola \textit{user}                                                                 \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih kelola \textit{level}                                                                                   & Menampilkan kelola \textit{level}                                                                \\ \hline
5  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu \\ kelola \textit{user}\end{tabular}     & Tambah  pengguna                                                                                       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data tambah pengguna terinput \\ ke \textit{database}\end{tabular}    \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah pengguna                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data ubah pengguna berubah \\ di \textit{database}\end{tabular}       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus pengguna                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data hapus pengguna dapat di \\ hapus\end{tabular}           \\ \hline
6  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampel menu \\ kelola \textit{level}\end{tabular}    & Tambah \textit{level  }                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data tambah \textit{level} terinput ke \\ \textit{database}\end{tabular}       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah \textit{level }                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data ubah \textit{level} berubah di\\  \textit{database}\end{tabular}          \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus \textit{level}                                                                                            & Data hapus \textit{level} dapat dihapus                                                          \\ \hline
7  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu \\ master\end{tabular}          & Memilih menu kriteria                                                                                  & Menampilkan menu kriteria                                                               \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Memilih menu data\\  kendaraan\end{tabular}                                 & Menampilkan menu kendaraan                                                              \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih menu data nilai                                                                                & Menampilkan data nilai                                                                  \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih notifikasi                                                                                     & Menampilkan notifikasi                                                                  \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Memilih \textit{report}                                                                                         & Menampilkan \textit{report}                                                                      \\ \hline
8  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu \\ kelola kriteria\end{tabular} & Tambah kriteria                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data tambah kriteria terinput ke \\ \textit{database}\end{tabular}    \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah kriteria                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data ubah kriteria berubah di \\ \textit{database}\end{tabular}       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus kriteria                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data hapus kriteria dapat \\ dihapus\end{tabular}            \\ \hline
9  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tampil menu \\ kendaraan\end{tabular}       & Tambah kendaraan                                                                                       & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data tambah kendaraan \\ terinput ke \textit{database}\end{tabular}   \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah kendaraan                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data ubah kendaraan berubah\\  di \textit{database}\end{tabular}      \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Hapus kendaraan                                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data hapus kendaraan dapat \\ dihapus\end{tabular}           \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
\begin{table}[h]
\centering
\label{uji}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
No & Kelas Uji                                                              & RangkingoButir Uji                                                                                     & Hasil yang diharapkan                                                                   \\ \hline
10 & Tampil data nilai                                                      & \textit{Input} nilai                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Data \textit{input} nilai dapat di tambah \\ ke \textit{database}\end{tabular} \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & \textit{List} nilai                                                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\textit{List} nilai dapat di tambah ke \\ \textit{database}\end{tabular}       \\ \cline{3-4} 
   &                                                                        & Ubah nilai                                                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ubah nilai dapat berubah di \\ \textit{database}\end{tabular}         \\ \hline
11 & Tampil notifikasi                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan notif \\ kendaraan \\ yang harus di \\ \textit{maintenance}\end{tabular} & Data notif tampil                                                                       \\ \hline
12 & Tampil \textit{report }                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Menampilkan \textit{report}\\  kendaraan yang \\ harus di \textit{maintenance}\end{tabular}   & Data \textit{report} tampil                                                                      \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
















